(認真)點解FF會叫做太空戰士?

關太空閪事

某一代真係上太空

然後台灣就譯做太空戰士

(好似係)

公主蒙難記

上太空係4代，3代我記得已叫做太空戰士。

第一隻玩就係ff8，我屌淨係得一段仔上咗太空

出賣年齡

我剛剛知乜野係FF時係睇親玩FF7,8，但覺得好悶
果時我剩係知叫太空戰士(PS1老翻)

自己唔係死忠，模擬器爆左FF9

NDS果幾代重制(好似係3,4？)都爆左

比起依家果D咁靚畫質，其實比較鐘意2-3頭身Q版果D

好記得隻FF9,不死鳥明明收伏左,但到爆機都仲未見過

刺激1998

自膠

因為FF1 果時出左台灣中文攻略本。
你應該慶幸佢地唔係用 神鬼戰士 呢類名

台仔D譯名不嬲都9譯
格鬥天王
惡靈古堡
太空戰士
槍彈辨駁
鋼彈
潛龍諜影

我覺得潛龍諜影個feel唔錯

反而,以前有一隻game叫太保刹星,我覺得呢個名簡直神譯.

最終幻想唔係台仔譯咩

係囉 潛龍諜影算唔錯
好過叫合金裝備先

格鬥天王<King of fighters
槍彈辨駁<ダンガン(=弾丸>槍彈)ロンパ(=論破>辯駁)
依兩個意譯都合理

鋼彈係國語音譯

潛龍諜影係配合主題改名

惡靈古堡同太空戰士就真係鳩譯

我聽既版本就係四代上月球所以叫太空戰士

我玩FF2時已用緊呢個中文名

如果係4代先叫太空戰士
咁1-3代個時叫咩?

太空戰士之滅絕光年

套戲

當年竟然入左場睇 人生污點

第一代係古堡入面
恐怖game是鳩但話佢惡靈
都理解到既

應該係歐美名resident evil改返黎

from ptt
當時這個遊戲卡名的翻譯的確是公司的日文翻譯翻的
當然 翻譯的程度並沒有差到說不知道片假寫的就是Final Fantasy
但是 當時台灣玩家(其實應該說是當時的年輕人)對於英文名稱的接受度並不高
再來就是 當時任天堂卡帶 (1987年)據說當時有幾款遊戲也是名字裡面有Fantasy
當時日文遊戲名稱來源 有幾個方法
1.電玩小賣店 很多小賣店老闆都會進貨 但是老闆不見得都會懂日文(或者是程度沒有這麼高) 所以變得就是店家間對於一些遊戲有口耳相傳的取名
最知名的就是 馬利兄弟 這款遊戲當時是店家取名的 後來才改成超級馬利
2.雜誌社翻譯 當時電玩雜誌只有幾間 所以其實雜誌間會互相統一名稱 (因為當時電玩雜誌間有協議 誰做攻略 誰做雜誌........)
取名的方式主要是以 "遊戲本身有沒有用ASCII做漢字"(有的話 就直接用) "遊戲雜誌簡介" "遊戲本身名稱" "遊戲內容" 用這幾點來做翻譯 會取名
從一開始的公主蒙難記 轉換成 太空戰士 以現在的眼光來看 其實都是有點小瞎的決定.........
公主蒙難記 是遊戲未上市前的翻譯 雜誌社只能靠著 日文雜誌的遊戲圖片、遊戲故事簡介來取名 FF I 就是去救出公主的老梗劇情 所以暫譯公主蒙難記
而後 之所以會翻譯成"太空戰士" 其實當時的編輯有向翻譯詢問過這個問題
畢竟之前的公主蒙難記 多少還跟遊戲有點關係 為何現在突然變成太空戰士
翻譯的回答是:因為遊戲中 裡面一下在走路陸地上打 一下搭船在天上打 現在又有幾款遊戲跟Fantasy有關係 所以取太空戰士 (沒錯 你沒看錯 就因為天上天下的打來打去 所以取名太空戰士) (該名翻譯可能把當時出現的飛空艇誤當做太空船了Orz)
補上FF1的故事簡介
所以 太空戰士的名字 就這樣的在雜誌截稿前 定案了 其實 當時 史克威爾在台灣是完完全全的沒有任何名氣 更別說在於資訊缺乏的情況下 初次接觸到FF系列的編輯 故事老梗不說 又不是說特別好玩 說真的 以當時的立場來看 任誰都想不到FF現在會紅成這樣
(如果我沒有記錯的話 太空戰士系列的著名的設計點 像飛空艇 一代出現 前幾代的維持世界的魔法水晶 也是一代出現的 路行鳥是二代出現 在當時任天堂的畫面 就是看到一顆鳥頭在原野上到處亂竄 跟現在可愛的程度完全無法比擬)
而就像前面所說的 沒有人看好史克威爾 更別說期望FF可以撐到出FF三代 但是他辦到了 三代開始 史克威爾的FF初嘗走紅滋味 接著就一路紅到現在FF成為鎮社之寶
另外 太空戰士這個名稱 曾經一度要成為Final Fantasy正式的官方名稱 說到連非RPG玩家都真的知道FF 應該是從PS的七代開始 3D的系統 細緻的畫風 吸引了不少原本不玩RPG遊戲的玩家 大家都知道"太七裡面拿著大刀的克勞德"
然後八代 用更細膩的畫風 吸引了更廣大的玩家 相信現在還有很多人記得女主角Rinoa曼妙的舞姿 主角Squall帥氣的造型 還有十分特殊的槍刀(Gunblade)
這時候 龍頭雜誌社想要推出FF8的攻略 所以跟日本史克威爾談這件事情 提到攻略本中文名稱的時候 突然囧了 日本史克威爾當然不同意 但是當時出版社就告訴史克威爾 台灣玩家只知道太空戰士 不知道Final Fantasy 所以史克威爾才同意在封面上打上 太空戰士 四個字 (當時的史克威爾授權的台灣版攻略本封面 )
在當時 史克威爾裡面也有討論 是否台灣 香港地區 FF的正式中文翻譯名稱就叫做太空戰士 後來還是決議討論直接使用英文名稱"Final Fantasy"(大概是FF9出的時候才決定的) 這也是為啥 後來法米通翻譯的時候 簡稱都是使用"FF"或者是"Final Fantasy" 因為這已經是官方認可的中文雜誌使用的名稱
另外 在補充幾點 有人提到太空戰士的構想是來自於當時很著名台灣自製的特攝片 責任編輯的回答是:"比較沒有那種關係 因為翻譯當時解釋的時候 並沒有說這個原因"
但是我不認識當時的翻譯 那是否靈感是來自於那 我不敢全盤否認
那至於說 取個太空戰士 可以趕搭電視節目的熱潮來吸引小朋友玩 說真的 玩過任天堂的RPG都知道 非常的不人性化 遊戲裡面充斥的大量的平假名跟片假名 沒有一點日文基礎的玩家 根本無法理解遊戲到底在做啥 更別說在日文極度不普及的1987年..... 沒有人會多期待小孩子能夠多喜歡 多支持玩RPG 內容就連大人都沒幾個懂了 RPG 其實在當時市場很小...... 所以 這點是說不通的
另外 勇者鬥惡龍 的翻譯名稱 聽說 似乎 好像 也是我們幹的Orz............... 只是真的年代久遠了 如果要確定 以及取名的來由 我可能就真的要找到當時負責遊戲翻譯的人了......... 相關員工人名應該不用打出來吧 我想大家想知道的應該只是內容以及來由 以上內容 經過相關當事人同意PO出 並沒有任何的隱瞞以及保留 好啦 我說完了

潛龍諜影係後期KONAMI 自己官方中文名, 台灣本來叫燃燒坦克, 後期又改叫特攻神諜